 % Copyright \copyright\ 2010  Volodymyr Piven und Alexander Peltzer.
% Es wird die Erlaubnis gegeben, dieses Dokument unter den Bedingungen der von der Free
% Software Foundation veröffentlichen  GNU Free
% Documentation License (Version 1.2 oder neuer) zu kopieren, verteilen und/oder
% zu verändern. Eine Kopie dieser Lizenz ist unter
% http://www.gnu.org/copyleft/fdl.txt erhältlich.
%
% Copyright der Aktualisierung und Überarbeitung \copyright\ 2013  Simon Kalt, Jan-Peter Hohloch, Tobias Fabritz
% Es wird die Erlaubnis gegeben, dieses Dokument unter den Bedingungen der von der Free
% Software Foundation veröffentlichen  GNU Free
% Documentation License (Version 1.2 oder neuer) zu kopieren, verteilen und/oder
% zu verändern. Eine Kopie dieser Lizenz ist unter
% http://www.gnu.org/copyleft/fdl.txt erhältlich.
%
% Zusätzlich muss jede Kopie/Aktualisierung wieder über die Seite
% der Fachschaft Informatik der Uni Tübingen
% den Studenten zur Verfügung gestellt werden
% http://www.fsi.uni-tuebingen.de/

\documentclass[a4paper, 10pt]{scrreprt}
\usepackage{etex}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{alltt}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{color}
\usepackage{cancel}	%Kürzen in Brüchen
\usepackage{remreset} % Section-Zähler soll nicht zurückgesetzt werden
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{trees,arrows,automata,calc,shapes,chains,positioning,decorations}
\usepackage{pgf}
\let\SavedRightarrow=\Rightarrow
  \usepackage{marvosym}
\let\Rightarrow=\SavedRightarrow
\usepackage{makeidx}
\usepackage[all]{xy}

\renewcommand{\glqq}{„}
\renewcommand{\grqq}{“}
\newcommand{\q}[1]{\glqq#1\grqq}

\newcommand{\LO}{\ensuremath{\mathcal{O}}}
\newcommand{\set}[1]{\{#1\}}


% Bäume
\usepackage{qtree}
\renewcommand{\qroofpadding}{0.6cm} % Makes roofs with math-labels work
\qroofx=2
\qroofy=1

\usepackage{cancel}
\usepackage{wasysym}
\usepackage[linktocpage,colorlinks=true,
           filecolor=rltgreen,
           linkcolor=rltred,
           pdftitle={Algorithmen},
           pdfsubject={Algorithmen},
           pdfkeywords={Algorithmen, skript, Kaufmann},
           pdfproducer={pdfLaTeX},
           pagebackref,
           pdfpagemode=None,
           bookmarksopen=true]
           {hyperref}

% Verlinkt Abbildungen etc. am oberen Rand
\usepackage{hypcap}

%%%%%%%%%%%%% Quellcode einbinden%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}
% \lstset{numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt}
%\lstset{language=C}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\makeatletter
\renewcommand{\ALG@name}{Algorithmus}
\makeatother
\renewcommand{\listalgorithmname}{Algorithmenverzeichnis}
\algrenewcommand{\algorithmiccomment}[1]{\hfill// #1}

% Autoref-Namen
\def\algorithmautorefname{Algorithmus}
\def\figureautorefname{Abbildung}



% \var{variable} sets a variable in italics in mathmode
\newcommand{\var}[1]{\ensuremath{\text{\emph{#1}}}}
\newcommand{\True}{\ensuremath{\text{\textbf{true}}}}
\newcommand{\False}{\ensuremath{\text{\textbf{false}}}}
\newcommand{\algto}{\textbf{to}}
\newcommand{\malgto}{\ensuremath{\text{ \algto{} }}}

%
\renewcommand{\labelitemi}{\guillemotright}
\renewcommand{\implies}{\Rightarrow} % better =>
\renewcommand{\iff}{\Leftrightarrow} % better <=>
\newcommand{\define}[2]{\emph{#1}: #2}

%\usepackage{txfonts}
\usepackage{scrtime}
\definecolor{rltred}{rgb}{0.75,0,0}
\definecolor{rltgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{rltblue}{rgb}{0,0,0.75}

\input{mathdef}
\input{skriptdef}

% Einige Anstrengungen, um den § vor die Section-Nummer zu stellen
% \renewcommand{\thesection} allein führt zu einem Konflikt mit ntheorem-hyper
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\makeatletter
%\def\@seccntformat#1{\@ifundefined{#1@cntformat}%
%{\csname the#1\endcsname\quad}% default
%{\csname #1@cntformat\endcsname}% individual control
%}
%\def\chapter@cntformat{§\@arabic\c@section\quad}
%\@removefromreset{section}{chapter}		% Section-Zähler soll durchlaufen
%\makeatother
%\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\K}{\mathbb{K}} % |K
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}} % (Q
\newcommand{\R}{\mathbb{R}} % |R
\newcommand{\C}{\mathbb{C}} % (C
\newcommand{\N}{\mathbb{N}} % |N
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}} % Z/
\newcommand{\B}{\mathbb{B}} % |B
\newcommand{\gdw}{genau dann, wenn }
\newcommand{\whitedot}{\color{white}.\color{black}}
\newcommand{\md}{\text{ mod }}
\newcommand{\btl}{\left|}
\newcommand{\bbtl}{\left\|}
\newcommand{\bbtr}{\right\|}
\newcommand{\btr}{\right|}
\newcommand{\Lsg}{\mathbb{L}} % L für Lösungsmenge
\newcommand{\eps}{\varepsilon}
\newcommand{\I}{\mathcal{I}}
\newcommand{\nullvec}{\overrightarrow{0}}
\newcommand{\Lra}{\Leftrightarrow}
\newcommand {\bpm} { \begin{pmatrix} }
\newcommand {\epm} { \end{pmatrix} }
\newcommand{\Ra}{\Rightarrow}
\newcommand{\ra}{\rightarrow}

               
              


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setcounter{secnumdepth}{2}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1ex}
\newcommand{\Index}[1]{#1\index{#1}}
\makeindex

\title{Algorithmen}
\author{Prof. M. Kaufmann\thanks{Mitschrift: Volodymyr Piven, Alexander Peltzer, Korrektur: Demen Güler, Sebastian Nagel, Aktualisierungen und Korrektur 2013 von Tobias Fabritz, Simon Kalt, Jan-Peter Hohloch, kleine Erweiterung 2015 von Lennard Boden und David-Elias Künstle}}
\date{Sommersemester 2015\\
\begin{scriptsize}Stand: \today , \thistime \end{scriptsize} \\
[3ex] \Dontwash \quad \NoTumbler \quad \NoIroning }


\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\input{chapters/0-vorwort-einleitung}

\input{chapters/1-komplexitaet}

\input{chapters/2-rekursionen}

\input{chapters/3-suchen}

\input{chapters/4-sortieren}

\input{chapters/5-dynamische-mengen}

\input{chapters/6-hashing}

\input{chapters/7-graphen}

\input{chapters/8-patternmatching}

\input{chapters/9-dynamisches-programmieren}

\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listofalgorithms
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listalgorithmname}

\printindex
\end{document}
